美台舉行電話會議商討如何幫助台灣擴大國際參與

美台舉行電話會議商討如何幫助台灣擴大國際參與

台北—
美國在台協會周五（4月3日）宣布，美國國務院和台灣外交部等高級官員在3月31日召開電話會議，討論建立相關論壇，幫助台灣擴大國際參與。

美國在台協會當日發出的新聞稿說，台灣參與具體包括與世界各國分享台灣抗疫的成功經驗和“台灣模式”，以及協助台灣恢復其在年度世界衛生大會(World Health Assembly, WHA)的觀察員身份、或透過其他途徑幫助台灣密切與世界衛生組織(World Health Organization, WHO)的協調。

美國在台協會稱，台灣擁有蓬勃發展的民主體制，是一股良善的力量，世界各國如果能夠更多地了解“台灣模式”，以及台灣帶給國際社會的慷慨貢獻和專業知識，將會從中獲得更多的益處。

除了防疫上的合作，新聞稿說，美國、台灣，以及理念相近的國家也將會協助台灣，拓展其國際參與程度。

參加這次美台電話會議的有：美國在台協會處長酈英傑、美國國務院國際組織局代理助理國務卿普萊爾（Pam Pryor）、美國國務院東亞暨太平洋事務局首席副助理國務卿克夏大使（ Atul Keshap）、美國國務院東亞暨太平洋事務局副助理國務卿費德瑋（Jonathan Fritz）、美國國際組織局副助理國務卿庫克（Nerissa Cook）、駐美國台北經濟文化代表處代表高碩泰、台灣外交部次長謝武樵及國際組織司司長陳龍錦。

美助台重返WHA

針對此一發展，台灣大學公共衛生學院院長詹長權樂觀表示，在美國的堅定支持下，只要WHO秘書長譚賽德願意發函邀請，現今的防疫氛圍非常有利於台灣恢復WHA的觀察員身份，雖然原定在今年五月舉行的WHA會不會因為疫情嚴峻而被推遲目前還無法確定。

目前已經有180多個國家都發生了疫情，其中絕大部分都是WHO的會員國，若美國出面，詹長權估計，WHO中半數以上的會員國都可能會投票支持，進而幫助台灣恢復會籍，突破以往的困境。

多年來，美歐國家和亞洲的發達國家等會員國雖然道義上大多支持台灣入會，但在票決時，由於擔心觸及中國敏感神經，大多投下缺席票。而中國則經常動員非洲和東南亞國家抵制台灣入會。

提升台灣的WHO對口單位

詹長權還建議， WHO運作經費的主要資助國，美、德、日等大國，也可以優先在WHO的法定架構下，運作討論台灣進行“有意義的參與(meaningful participation)”。他認為，首先應該從提升台灣在WHO的“對口單位(focal point)”方面取得突破，然後允許台灣參與未來所有WHO的技術會議。

2005年通過的國際衛生條例(International Health Regulation，IHR2005)，規範每個WHO會員國和地區都應建立“國家對口單位(national focal point)”，以提升全球對公共衛生事件的及時防範和應對措施。

台灣雖從2009年起，就設有這麼一個email疫情通報窗口，但因不是正式會員，WHO一直未將台灣的窗口公佈在IHR的官網上，相反地，只指派一名職員，接收台灣的通報，導致傳染病疫情通報上的延誤，或台灣疫情被歸納在中國疫情下的錯誤，甚至無法得到應有的重視。

詹長權說:“那個時代過去，應該正式create（建立）一個focal point（對口單位）給台灣…該是做出改變的時候了”。

set up new WHO
Founding member G7 EU Taiwan

台灣如何幫助老美同歐洲抗疫就實在啦。
中國再嘈台灣，歐美可以要中國收聲，歐美人民需要台灣的幫助，每日死咁多人，口罩醫療嘢緊缺，全球得台灣近無疫又開工又有工業產能。屌

目前已經有180多個國家都發生了疫情，其中絕大部分都是WHO的會員國
抵撚死

多年來，美歐國家和亞洲的發達國家等會員國雖然道義上大多支持台灣入會，但在票決時，由於擔心觸及中國敏感神經，大多投下缺席票。
死白豬 共業要還架 睇死你地到時咪又係一個中國原則

因為幾乎全部主權國家都係WHO會員

聯合國上面有記名既就當主權國家?

TW No.1